恐嚇16歲女索裸照 已婚神學生囚10月

2018年12月20日

恐嚇16歲女索裸照
已婚神學生囚10月

已婚神學生兩度威脅女童追加拍到性器官的新裸照，法庭昨炮轟他行為卑鄙，判即時入獄10個月。

【本報訊】已婚神學生瞞妻上網結識未成年少女，發展地下婚外情並成功向女童索取裸照後，兩度威脅女童追加拍到性器官的新裸照，否則舊裸照會寄到女童學校及放上網。現已退學的被告早前認罪，法庭昨炮轟他行為卑鄙，判即時入獄10個月。

被告周北權（31歲）早前承認兩項刑事恐嚇、一項促致他人製作兒童色情物品，及一項管有兒童色情物品罪。

官︰須嚴肅處理卑鄙行為

周北權手機內藏19張事主裸照及6段裸體影片，顯示16歲女事主擺出色情姿勢。

裁判官徐綺薇昨判刑指，案情非常嚴重，心理報告認為被告再犯機會屬中等偏高，法庭有責任保護未成年的無知少女。被告不止一次威嚇將事主裸照發送到她就讀學校，令事主受驚嚇及精神痛苦，法庭須嚴肅處理被告的卑鄙行為，否則鼓勵他人模仿，使不道德風氣繼續蔓延。她拒絕判緩刑，認為全無阻嚇效用。

辯方引述被告精神科報告時透露，被告早於13歲已拍拖及有性經驗。求情指被告上網交友原想紓壓，結識事主後，事主曾自願及主動向被告傳送裸照；被告自知鑄成大錯，因本案喪失學業兼留案底，已是很大懲罰，其妻則希望輕判以讓被告繼續做好爸爸。

案件編號：TMCC2499/18
■記者伍嘉豪

上一則
上一則
大孖腦手術後康復 與妹入住院舍

信仰的力量

主內互勉

神學學生

屌埋都淨係告收藏

讀壞腦

神科

10 個月太輕

係神比法官嘅考驗

輕乜撚嘢判吖，仲求情
入去坐耐啲反省下啦

神學生
醫學生
文學生

與未成年少女發生性行為條罪無告喎

輕判繼續做好爸爸 ?

16歲 扑就冇事 拍兒童色情就真係

夠16

心理報告認為被告再犯機會屬中等偏高